# Biblioteca de convenções e padrões + reatividade..

Se você espera encontrar aqui mais do mesmo, definitivamente essa biblioteca não é para você.

## Objetivo

A maioria dos grandes frameworks de hoje em dia, fornece um monte de lixo extra que só atrapalha,  que aumenta a 
complexidade e reduz a produtividade.

Leme JS foi escrita com o objetivo de fornecer e orientar sobre padrões e convenções simples afim
de facilitar a escrita e a compreensão de códigos.

Leme JS tem como objetivo promover maior produtividade e organização, reduzir custos e facilitar a
integração de novos membros em equipes pequenas. 

> Equipes grandes não deveriam existir.

Se quer aprender algo que realmente pode produzir resultados positivos para você, sua equipe, seu produto e
sua empresa siga adiante com essa leitura. Caso contrário, pode dar o fora.

## O que e como Leme JS faz?

Leme organiza o código através de padrões e convenções como:

- YAGN
- DRY
- KISS
- Factory
- Observer
- pubsub

## Vantagens

- Código melhor organizado
- Código mais simples e sem mágicas
- Custo/produtividade muito melhor
- Menor documentação
- Menor curva de aprendizado
- Maior produtividade

## Visão

Os negócios digitais se tornaram o padrão e verdade seja dita. Produto ou serviço, se não estiver na internet, deixa de existir. Por isso, construir aplicações reativas com Leme JS acontece sem mágica, não há nada escondido, Leme só faz o que você decide. 

A vantagem dessa abordagem é o foco em construir para o negócio e não para a melhor arquitetura. Isso significa que Leme JS te ajuda com
os 20% de esforço que produz 80% do resultado total.

Utilize Leme somente se deseja arcar com toda a responsabilidade sobre o código escrito e caso não seja essa a sua intenção, talvez Leme JS não seja uma boa escolha.

## Instalando Leme

```
npm install leme
```
## Iniciando um projeto do zero

O forma mais rápida para iniciar um projeto do zero é clonando o template padrão.

```
npx degit github:devfrelex/leme-default-template
```

## Próximos passos

Você pode descobrir como fazer mais  com os recursos de Leme JS clicando num dos links abaixo, lendo a documentação completa ou seguindo o tútorial de como construir uma aplicação reativa.

> Agora é contigo... o que vai fazer?

- Ler a [documentação](/resources/?id=a-documenta%c3%a7%c3%a3o)
- Seguir o [tutorial](/tutorial/)
